殺人拍片先判得幾年 3巴漢誤殺地盤保安判囚5至10年 官斥行為兇殘

殺人拍片先判得幾年

3巴漢誤殺地盤保安判囚5至10年 官斥行為兇殘

04月17日(二) 12:22

地盤保安員區志成被多名巴漢打死，右下圖為案發現場。(資料圖片)

62歲地盤保安員因為投訴巴基斯坦裔同事交更遲到，結果被對方的弟弟和同鄉打死，其中3名涉案的巴漢早前承認誤殺罪，高等法院今日(17日)判刑。法官指，案件接近謀殺，被告的行為使那些奉公守法的巴基斯坦人蒙羞，被告的行為兇殘，為了報復，襲擊一名身材矮瘦的長者，更拿襲擊事件「開玩笑」，用手機拍下打人經過。法官最後向有份打人的一對巴裔孖生兄弟分別判監10年和7年，負責「睇水」和拍片的巴漢則判監5年。

3名被告依次是NAWAZ AHSAN(26歲)、ARBAZ MUHAMMAD(22歲)及NAWAZ MOHSIN(26歲)。他們原本被控謀殺罪，指他們與另一名男子，於前年情人節在天水圍橋發街及橋旺街之間的行人路，謀殺男死者區志成。三人否認謀殺罪，但改認誤殺罪，獲控方接納。

法官指，證據顯示被告事前已非常小心地策劃這次襲擊，在事發前幾日和之前一日，他們曾跟蹤事主，清楚知道死者的外貌，也知道死者力量不及他們。他們在一條僻靜的行人路襲擊剛下班的死者。

法官續指，首被告和第三被告因為他們的兄長KHAN NAWAZ被死者投訴而襲擊死者報復，令死者多處肋骨骨折和肝、腎被割傷。次被告承認事前已知道他們會打死者，他同意到場「睇水」，並為了「開玩笑」，用手機拍下襲擊的經過。從首被告手機找到的事發片雖然只有23秒，但聽到死者大聲慘叫。

法官認為，案中最有力的求情理由是被告認罪。從首被告和第三被告在獄中與探監者的對話，可得知他們兩人的悔意很少，他們反而對自己被捕感到遺憾。次被告是有點悔意，並向警方和盤托出事件，3名被告的角色也有分別。死者只是投訴該名巴漢上班遲到，代價是失去性命。

法官指，首被告不但打死者，且用腳踢和踩死者，行為接近謀殺，判監10年。第三被告有份打死者，當首被告進一步用腳踢和踩死者時，他沒有阻止，判監7年。次被告與他們兩人不同，是因為愚忠而參與事件，但他應為自己「睇水」和拍片的行為感到羞恥，判監5年。

點解可以改判誤殺咁西利?
即係佢話本身諗住打柒佢無諗住殺佢就得?睇唔透

張超雄嘅仔仔女女真係好叻叻，打死個要求人準時返工嘅呀伯

南亞水鳥拳！

殺人判咁少...

律政師食撚屎啦

簡直弱撚智

多謝你呀張超雄

屌你老母先判得咁少 又要哂米飯養佢地
拎去打靶浸豬油啦

蝻亞人無一個係無辜的

有預謀係誤殺？

判終生都益撚左佢地啦 應該逐啲蝻出境 最好掟佢地去敘利亞做炮灰

可能驚班蝻亞狗尋仇

你咁樣代入真係好5毛

律政司唔係最叻就刑期上訴咩？

有預謀打人但冇預謀殺人就係誤殺
其實誤殺的刑罰係咪應該提高呢

琴日賓妹直播都要坐3個月

咁打法根本就係謀殺

車死人都係幾個月
車到傷殘罰錢